+++
title = "查看计算组件告警列表"
description = "查看计算组件的告警列表。"
weight = 1
+++

查看计算组件的告警列表。

* 可在应用的详情页的 **告警** 页签下查看应用下所有计算组件的告警列表。

* 也可以在具体的计算组件的详情页的  **告警** 页签下查看当前计算组件的告警列表。

**前提条件**

查看告警列表的集群已部署监控服务。

**操作步骤**

通过以下三种方式可进入计算告警列表页面。

* 应用下所有计算组件的告警列表：**应用** > ***应用名称*** > **告警页签**。

* 应用下具体计算组件的告警列表：**应用** > ***应用名称*** > ***计算组件名称*** > **告警页签**。

* 具体计算组件的告警列表：**计算** > ***计算组件类型（部署/守护进程集/有状态副本集）*** > ***计算组件名称*** > **告警页签**。

在计算组件的告警列表页面，可查看以下信息。

<style>table th:first-of-type { width: 20%;}</style>
		
|  参数  |  说明  |
|  ------ | ----- |
|  **名称**  |   告警的名称。   |
|  **计算组件**  |  告警所属计算组件的名称。 |  
| **状态**    |  告警的状态。包括：<br>正常：未触发告警。<br>告警：已触发告警并发送。<br>处理中：已达告警阈值，即将触发告警的中间状态。 |
| **指令**    |  通知的名称，通知名称过多时，隐藏部分名称，单击 ![](/img/003points.png) 图标可展开全部。 |
| **描述**    |  告警的描述信息。 |
| **创建时间**    | 告警的创建时间。 |
| **操作**    | 	可通过单击指定的告警记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，选择对告警执行以下操作：<br>更新告警：更新告警的配置。<br>删除告警：删除告警。 | 
	
**提示**：可通过列表页右上角的搜索框，输入告警名称进行模糊搜索。
		







